工黨軍營外示威促收地建屋

2018年04月22日

工黨軍營外示威促收地建屋

■工黨昨到九龍東軍營示威，要求政府檢討現行軍事用地的使用情況。

【本報訊】由土地供應專責小組舉行為期5個月的公眾諮詢，將會於本周四（26日）展開，這場「土地大辯論」將會提供18個土地選項，但早前曾納入小組討論的「軍事用地」最終被剔走。工黨成員昨日去到解放軍駐港部隊位於九龍塘的九龍東軍營外示威，要求政府檢討現行軍事用地的使用情況。

黃遠輝：房屋短缺或持續10年

軍事用地曾被小組在會議中視為土地選項之一，最終政府指軍營並非置閒用地而剔除。工黨主席郭永健指出，現時香港有19幅軍事用地，共佔地2,700多公頃，「𠵱家有好多軍營都喺市區，駐軍人員只有1萬個左右，但無數嘅基層市民正係面對緊逼切嘅房屋問題」。

郭又指，軍營被改建為房屋用途有先例，「𠵱家新蒲崗嘅采頤花園，當年都係彩虹軍營」，他希望政府可收回軍營發展，以紓緩現今的房屋問題。

土地供應專責小組主席黃遠輝昨接受香港電台訪問時指出，公眾諮詢將會以設展覽區、公眾諮詢會、隨機抽樣電話訪問、會見政黨和專業團體等形式進行，他指房屋問題未能夠即時解決，「𠵱家嘅短缺一路要去到2028、2029先見到紓緩，呢個係我哋唔願見到嘅現實」，並指最後的建議報告會建基於公眾意見而撰寫，「小組冇前設，亦都相信政府唔會唔跟公眾意見」。郭永健就透露，於土地大辯論期間，工黨會繼續向政府表達訴求，「會去埋立法會層面，用一切嘅方法」。

■記者李雨夢

上一則
【蘋果照相機】又係你呀？喬老爺！

下一則
議員倡港發揮自身制度優勢

絕對應該啦, 九龍塘個軍營人影都唔多隻

喺軍營門口日日播8964屠城片有無可能迫走班友

樓主泛民打手LIKLN

其實叫奧士本軍營

泛民工黨係港共走狗又一鐵證！

想愚弄無知香港豬閪，根本丁屋用地對香港建屋土地影響極小，丁屋只局限在村界内，三尖8角而且已有其它村屋星佈其中，根本無乜用處。